<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://persualia-plus.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://persualia-plus.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es" /><updated>2025-10-07T18:27:06+00:00</updated><id>https://persualia-plus.github.io/feed.xml</id><title type="html">Persualia</title><subtitle>Agencia de marketing conversacional. Copy que conecta y resultados que se pueden medir.</subtitle><entry xml:lang="es"><title type="html">META VS. EUROPA: cuando la política se convierte en silencio</title><link href="https://persualia-plus.github.io/noticias/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio/" rel="alternate" type="text/html" title="META VS. EUROPA: cuando la política se convierte en silencio" /><published>2025-10-07T10:00:00+00:00</published><updated>2025-10-07T10:00:00+00:00</updated><id>https://persualia-plus.github.io/noticias/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio</id><content type="html" xml:base="https://persualia-plus.github.io/noticias/marketing/ong/2025/10/07/meta-vs-europa-cuando-la-politica-se-convierte-en-silencio/"><![CDATA[<p>Esta semana, Meta ha empezado a bloquear anuncios que considera “debate político”. Una medida que llega después de tiempo de tensión con la Unión Europea en torno a la transparencia publicitaria.</p>

<p>Para evitar problemas legales, Meta ha optado por aplicar el cortafuegos más fácil: <strong>prohibir la difusión de cualquier anuncio que pueda interpretarse como apertura de un debate político</strong>. ¿El resultado? Campañas humanitarias, de salud pública, educación o sensibilización social también están cayendo en el mismo saco. Campañas que buscan denunciar el genocidio de Gaza, recaudar fondos para emergencias globales o remover la salud pública ahora pueden ser bloqueadas por “políticas”.</p>

<p>No me extraña: <strong>la transparencia nunca ha sido el punto fuerte de Meta</strong>. Pero, por otra parte, tampoco me sorprende que en el contexto político actual exista una creciente voluntad de controlar el discurso a través de los canales digitales. <strong>El debate político, en según qué ideologías, hace tiempo que incomoda.</strong> Y cuando eso ocurre, el poder tiende a regular, filtrar y simplificar aquello que no puede controlar. Pero esta vez, el silencio no afecta solo a los partidos políticos, sino a las voces que trabajan para dar voz a los demás. Fundaciones, ONG y entidades que simplemente quieren concienciar o educar… ahora ven cómo sus anuncios son etiquetados como “políticos” y bloqueados automáticamente.</p>

<p>En <strong>Persualia</strong> conocemos bien este terreno. Desde hace años, por diversas circunstancias, hemos tenido que aprender a comunicar mensajes sociales o políticos sin utilizar el <em>disclaimer</em> de Meta. <strong>Es frustrante y nos ha dado más de un quebradero de cabeza</strong>, pero también nos ha obligado a encontrar caminos creativos para seguir haciendo llegar mensajes que importan.</p>

<h3 id="el-reto-hoy-es-aprender-a-comunicar-de-otra-manera">El reto, hoy, es aprender a comunicar de otra manera</h3>

<ul>
  <li>Trasladar los mensajes más reivindicativos fuera de Meta, hacia canales propios o medios externos a la publicidad, donde la libertad de tono no se vea condicionada.</li>
  <li>En Meta, centrar la conversación en la parte humana y empática del relato, evitando que el mensaje sea percibido como debate político.</li>
  <li>Crear contenidos que generen implicación personal —participación, reflexión, pequeñas acciones— sin caer en la polarización.</li>
  <li>Y, sobre todo, seguir hablando de justicia, derechos y causas sociales, pero con inteligencia estratégica y narrativa.</li>
</ul>

<p><strong>A pesar de las piedras que nos ponen en el camino, soy optimista:</strong> hay alternativas, hay nuevos caminos, y la creatividad sigue siendo la mejor herramienta para seguir trabajando.</p>

<p><strong>¿Qué opináis vosotros?</strong><br />
¿Creéis que esta nueva política de Meta puede acabar condicionando el tipo de mensajes sociales que llegan a la gente?</p>

<p><code class="language-plaintext highlighter-rouge">#publicidadsocial</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#ONG</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#Meta</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#transparencia</code> <code class="language-plaintext highlighter-rouge">#comunicacionconproposito</code></p>]]></content><author><name>Coral Costa</name></author><category term="noticias" /><category term="marketing" /><category term="ong" /><category term="publicidadsocial" /><category term="ONG" /><category term="Meta" /><category term="transparencia" /><category term="comunicacionconproposito" /><summary type="html"><![CDATA[Esta semana, Meta ha empezado a bloquear anuncios que considera “debate político”. Una medida que llega después de tiempo de tensión con la Unión Europea en torno a la transparencia publicitaria.]]></summary></entry></feed>